Apa itu queue dalam struktur data?
A. Kumpulan elemen dengan akses acak
B. Kumpulan elemen dengan prinsip FIFO (First In, First Out)
C. Kumpulan elemen yang disusun secara terurut
D. Kumpulan elemen yang disusun secara acak
ANSWER: B

Apa yang terjadi ketika Anda melakukan operasi enqueue pada queue yang sudah penuh?
A. Operasi enqueue berhasil dan elemen yang paling lama dihapus
B. Operasi enqueue berhasil dan elemen yang paling baru dihapus
C. Operasi enqueue gagal dan queue tetap tidak berubah
D. Operasi enqueue mengakibatkan queue menjadi kosong
ANSWER: C

Apa yang terjadi ketika Anda melakukan operasi dequeue pada queue yang kosong?
A. Operasi dequeue berhasil dan mengembalikan nilai acak
B. Operasi dequeue berhasil dan mengembalikan nilai NULL
C. Operasi dequeue gagal dan menimbulkan error
D. Operasi dequeue berhasil dan mengembalikan nilai yang pertama dimasukkan
ANSWER: C

Apa yang dimaksud dengan konsep FIFO pada queue?
A. First In, First Out
B. First In, Last Out
C. Last In, First Out
D. Last In, Last Out
ANSWER: A

Operasi yang terdapat pada queue kecuali?
A. Enqueue
B. Dequeue
C. TOP
D. Jumlah data
ANSWER: C

Operator untuk menambah queue adalah?
A. Dequeue
B. Enqueue
C. pop
D. PUSH
ANSWER: B

Jika sebuah queue berisi elemen red, green, blue, yellow, elemen apa yang akan di-dequeue pertama kali?
A. red
B. green
C. blue
D. yellow
ANSWER: A

Jika sebuah queue awalnya kosong dan kemudian elemen 10, 20, dan 30 di-enqueue berturut-turut, elemen apa yang berada di bagian back/rear?
A. 10
B. 20
C. 30
D. Stack kosong
ANSWER: C

Jika sebuah queue awalnya berisi elemen 2, 4, 6. mana element front dan rearnya?
A. 2 dan 6
B. 6 dan 2
C. null dan 6
D. 2 dan 4
ANSWER: A

Jika sebuah queue awalnya berisi elemen 2, 4, 6 dengan 2 sebagai elemen pertama, dilakukan operasi enqueue 8. maka elemen apa yang berada pada front?
A. 2
B. 4
C. 6
D. 8
ANSWER: A

Jika sebuah queue berisi elemen 10, 20, 30, 40 dengan 10 sebagai elemen pertama, elemen apa yang akan dihapus pertama kali jika operasi dequeue dilakukan?
A. 10
B. 20
C. 30
D. 40
ANSWER: A

Jika sebuah queue berisi elemen 1, 2, 3 dan operasi dequeue diikuti dengan enqueue 4, 5 dilakukan, apa urutan elemen dalam queue dari depan ke belakang?
A. 4, 5, 1, 2, 3
B. 2, 3, 4, 5
C. 1, 2, 3, 4, 5
D. 2, 3, 4, 5, 1
ANSWER: B

Dalam konteks pemrograman, bagaimana queue digunakan untuk antrian proses dalam sistem operasi?
A. Menyimpan semua data variabel sementara.
B. Menyimpan urutan proses yang harus dieksekusi oleh CPU.
C. Menyimpan semua fungsi yang akan dipanggil.
D. Menyimpan hasil dari operasi aritmatika.
ANSWER: B

